房協：未補價資助房屋出租計劃暫未接獲租戶申請

房協推出的「未補價資助出售房屋出租計劃」，至今共收到8個業主申請，其中一個因業權年期不足10年而被拒。房協已向其中一位申請人發出「合資格出租證明書」，其餘的則處理當中。計劃今日起接受租戶申請，房協暫時未收到租戶的申請。

民建聯立法會議員柯創盛表示，申請反應冷淡，是意料之內，因為業主與租客共住會產生磨擦。他又批評，申請計劃的租戶資格太嚴緊，不利於釋放過渡性房屋給有需要市民。他期望，當局將來會交由社福機構做中介人進行分租安排，確保業主能夠收到租金，租客亦能得到適切的社區支援，優化計劃。

房協已經勁抵
買黎為乜

原來講出租自己個單位

ON 政策黎

諗得出嗰個其實要驗腦

租俾個痴線
斬死埋變埋凶宅

因為木屋同"SIDE自區"太多人, 太細位 好多摩擦 成日出事
依家重要放個人入屋同自己住 唔嘈交都唔會開心啦
D官知唔知咩叫相見好同住難架...

呢d政策，推出黎交功課吧，房協都唔expect會有人咁做

七八十年代我屋企都出租間房俾人，不過係識既人

依家房協租俾個三唔識七，當然正常人都唔會喇

自己有老婆有女，個租客日日係個廁所打飛機，你可以報警嗎